張建宗指狗仔隊通傳應變 符公眾利益

2018年05月19日

張建宗指狗仔隊通傳應變 符公眾利益

■內務委員會就立法會「狗仔隊」開會討論有關問題。資料圖片

【本報訊】早前民主黨許智峯涉搶手機事件，喚起民主派關注政府派「狗仔隊」監察議員的做法。政務司司長張建宗早前向立法會內務委員會表示，「狗仔隊」到議會只是做「通傳、應變」的工作，符合公眾利益。但對於民主派議員冀張建宗能出席內會討論有關問題，張斷然拒絕。

內會主席李慧琼昨匯報與張建宗的會面，她引述張指，派「狗仔隊」到立法會是做通傳、應變工作，確保審議重要法案或議案時，有足夠議員出席會議，而這些公職人員不會干擾議員，完成工作後會馬上刪除議員出入的資料，強調這工作是有必要，亦符合公眾利益。他也會提醒公職人員工作時保持低調，以及不要派太多人手，冀行政立法雙方能互諒互讓。

拒應泛民要求到內會討論

張的言論激起民主、建制辯論。公民黨郭家麒質疑，張憑甚麼覺得議員「唔識開會、投票」，是否有議員「低能一啲」？郭認為張的說法侮辱議員，要求張到內會討論。議會陣線毛孟靜也批評，「通傳、應變？應乜嘢？有咩變？點應法？」又不同意派「狗仔隊」是符合公眾利益，認為這只是符合威權政府、方便其施政。

建制派見狀亦爭相為「狗仔隊」護航。工聯會黃國健暗示民主派議員「低能」、需被人提醒，因有人長期不進入會議廳，然後又感謝這些公務員的辛勤，希望他們工作愉快。民建聯張國鈞則指，試過一地兩檢法案委員會開會時，同時另有兩個委員開會，當時情況「亂晒龍」才需要公務員幫忙，確保民主派「玩嘢」時，建制派有足夠人數。

■記者呂浩然

上一則
採訪六四問「沒有比坦克更好辦法？」

下一則
慶回歸藝術品 阻司機視線 惹街坊不安 85萬元「山墳」擺兩月急拆

張建宗呢條食屎狗喺葵青貨櫃碼頭工人罷工去撚左邊呀屌你老母 嗰陣都整返隊狗仔捉你返來面對就啱喇

[高質][學術]法夢: 私隱大晒咩？私隱法迷思破解